夠晒環保！！ Adidas用垃圾造鞋 累售100萬對

03月20日(二) 22:35

Advertisement
外媒報道，阿迪達斯(Adidas)公布，2017年在全球銷售額大漲16%，然而，這家知名運動品牌居然用垃圾來造鞋，還賣出了100多萬對。

Adidas的CEO Kasper Rorsted接受CNBC訪問時透露，上一財年Adidas賣出100多萬對由海洋塑膠垃圾的運動鞋。

為甚麼這麼多人喜歡買垃圾造的運動鞋呢？其實早在2015年，Adidas就和海洋環保組織Parley for the Oceans（簡稱Parley）合作，推出幾乎完全由海洋塑膠垃圾為原材料的環保概念鞋。

時任Adidas全球執行董事Eric Liedtke，在聯合國總部聯合國氣候變化會談上，展示了這對環保概念鞋。

據悉Adidas這款環保概念鞋的鞋面材料，是由來自回收而來的海洋廢棄物，以及非法偷獵船上收繳的漁網加工而成。不過這款環保概念鞋直到2016年才正式量產發售，Adidas和Parley在2016年11月推出UltraBOOST Uncaged Parley球鞋，針織鞋面由95%的海洋塑膠與5% 的可回收聚酯纖維構成。

據介紹，這些球鞋平均每雙耗費11個塑膠瓶，而鞋帶、鞋墊、鞋跟、鞋舌等部分也都是由回收而來的廢棄塑膠加工製成。

除了球鞋，Adidas還利用相同的材料，為皇家馬德里和拜仁慕尼黑足球隊製作了隊服。製作球鞋和球衣的海洋塑料垃圾是Parley從馬爾代夫海岸上回收而來，與Adidas推出聯名款則是為了喚起人們對海洋塑料污染的關注。

過去Adidas曾因旗下工廠排放有毒廢棄物而備受爭議和批評，環保概念球鞋的推出顯然也是為了扭轉其在環境保護上的負面形象。

除了Adidas，Nike、PUMA和Reebok等運動品牌也推由可回收材料製成的球鞋產品。耐克的Nike Grind材質就是將現有的產品和材料循環再生而成，目前71%的Nike鞋類和服裝產品都用上了這種材料。

PUMA早在2013年推出可降解、可循環利用的產品組合InCycle，其中PUMA的籃球T恤可實現完全降解。而Reebok也在去年推出一款環保概念鞋，鞋面由有機棉編織而成，鞋底則是用工業玉米製作的。

支持，鞋係消耗品，粗著完就扔

波鞋係

皮鞋就買好啲 㩒啲靚啲

仆街垃圾賣咁貴

幾百蚊? 你買比我睇

公價千5左右啦

BLACK FRIDAY果陣真係8舊幾水

如果大陸鞋廠話用垃圾做鞋...

真正環保要人類唔好再出世

咪玩假環保啦

咁我都知 講緊平時香港Adidas 店

不如你自殺先?

用垃圾整完着完咪一樣變垃圾

幾千蚊買垃圾, 班潮流台班人...

人地有處理過

所以話牌子野真係好賺，幾千蚊賣對垃圾

一來gimmick
二來回收加工人力物力都比直接用新料做鞋貴
淨係講大底成本已經貴過用新料造3-4倍

睇落都幾靚 靚野係貴啲架啦

啱喇，環保撚大把錢，去叫佢哋買就得

成街都係wo
唔好成日係房唔出街啦

採掘研究處理生產成本都收唔返邊個肯做？
新料仲平仲易做點解再浪費時間係堆垃圾度？

原來係本Amazon都四星嘅書
鳩毛當令箭

咪係

大公司就算做CSR都要同股東交代

支持

環保

好撚型呀你

咁用套環保定唔好套環保啲

其實之前對鞋嘅賣點就係用垃圾整
呢個係佢selling point 嘅其中一樣
俾你地講到啲人好似係唔知情咁買左係傻仔
做乜衝出嚟

而家人地adidas用垃圾造嘅鞋都可以靚過/舒服過其他鞋
用貴小小買有咩問題？
又環保 又冇害
而其他牌子用新料做垃圾鞋
咁買嘅人都係買垃圾鞋
價值觀問題
你用平小小價錢買新料做嘅垃圾鞋
我用貴小小價錢買用垃圾做嘅靚鞋
咁最後我會覺得買用垃圾轉化出黎嘅靚鞋好過買垃圾鞋
係睇你點諗

建議你睇下先

有對綠色線嘅boost嗰對係唔係特別版

著完dum番落海

如果佢真係自殺你就出事啦

我係話在座各位用嘅都係垃圾

好耐之前以經有講呢個系列用回收廢膠做鞋底 起碼人地公司有心搞 又多人買 都唔知你地係到噪乜鳩

0成本高利潤

其實boost咁平、粗著我駛撚理佢咩料，舒服就得

見到班人不停笑人話千幾蚊買對垃圾鞋 我就真係好想問，千幾蚊對你地嚟講好多
正如你班窮撚再窮都好亦唔會因爲跌咗一毫子而傷心，我亦唔覺得會有正常人會因為跌咗一千幾百而唔開心

都係一千幾百，支持環保。我又覺得okay喎

班mk咪又係買

垃圾同垃圾鞋係兩樣野嚟喎
撈埋嚟講有咩意思
定你唔識字，我講緊啲人笑人買垃圾鞋，你就直接話買垃圾
你個人咁廢點解你老母唔送你去堆填區

要幾窮先會覺得千幾蚊好貴

所以咪冇人肯搞環保lor

Parley 好靚

純粹覺得parley隻淺藍幾靚

喂 你著左我對西瓜

講鞋你講到去民主 唔係一提及到民主就代表你講既野岩

仲cls過環保撚

唔買咪得
抵制佢囉

垃圾造就等於垃圾 咁你日常生活應該不停用垃圾

大陸一早搶先全球垃圾做鞋，黑心棉做被，紙皮當鋼筋起樓啦

你老母養到你咁大舊垃圾，咪仲唔抵
訓啦柒頭

第日可以笑人買對垃圾返黎

事實adidas 鞋真係好垃圾,個鞋底著幾著蝕到仆街

以後要買Nike了

吹乜水？我用返你個邏輯去話俾你知你日日都用緊垃圾

好心理解能力有問題就唔好係到獻醜啦

反而想知你地點著對鞋....行路動態係咪用對鞋係度拖拖下?
啲人話對ULTRABOOS好易蝕我著咗2年幾都OK喎.
不過睇你做咩工既.

去垃圾桶執垃圾黎做鞋，無本生利，發呀！

如果你用錯既行路動作咩鞋都蝕得快啦

點解有人會覺得係零成本

其實世界上大部份塑膠都係提煉原油之後嘅垃圾
完全唔好用塑膠製品吖笨撚柒

因為on9

好過比幾千蚊買對風火輪鞋，又唔環保
果d就真係垃圾啦

成班傻鳩俾成千銀買垃圾

就算垃圾再造

係廠家角度應該平過原料造先肯投入架

你信真係保護地球先咁做

好似呢年流行d織面跑鞋
生產成本低好多唔會同你講啦
反而美化織面幾好幾好

循環再用完d人咪又係亂買鞋
過一排d膠鞋咪又係落番海

環保撚

用垃圾做，但做出黎唔係垃圾就得

鳩up係人都識

其實香港應該幾多人用錯行路動作

阿迪達斯

你講咩啊，隔離台班潮童驚出街整污糟鞋底架

弱智
西裝就話姐

個原意幾好
但個成本咁低仲要賣咁撚貴

唔一定要平過原料先投入嫁
要嘅可以係聲譽而唔係成本
仲要Adidas大公司
某啲系列成本貴少少都唔係問題啦
最重要係話你知我好鍾意環保

笑撚死
我而家就做business嘅 收入高過你班傻鳩多多聲
話你知事實上真係有好多公司加重成本都為個聲譽
細路，咪以為自己知好多啦

你班？

唔好拉埋我哋 佢自己一個比我哋圍屌咋

G持
你老母依家興跑步就將波鞋炒到咁貴
同電莖打機一鳩樣

但真係幾靚喎

呢對有環保CONCEPT
賣貴五百蚊